% arara: pdflatex
% arara: biber
% arara: pdflatex

% Začátek preambule.
\documentclass{article}
\usepackage[resetfonts]{cmap}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{filecontents}

\begin{filecontents}{databaze-literatury.bib}
@INBOOK{chicago-manual,
   title = "The Chicago Manual of Style",
   publisher = "University of Chicago Press",
   edition = "Thirteenth",
   year = 1982,
   pages = "400--401",
   key = "Chicago"
}

@ARTICLE{article-full,
   author = {L[eslie] A. Aamport},
   title = {The Gnats and Gnus Document Preparation System},
   journal = {\mbox{G-Animal's} Journal},
   year = 1986,
   volume = 41,
   number = 7,
   pages = "73+",
   month = jul,
   note = "This is a full ARTICLE entry",
}

@INBOOK{inbook-full,
   author = "Donald E. Knuth",
   title = "Fundamental Algorithms",
   volume = 1,
   series = "The Art of Computer Programming",
   publisher = "Addison-Wesley",
   address = "Reading, Massachusetts",
   edition = "Second",
   month = "10~" # jan,
   year = "1973",
   type = "Section",
   chapter = "1.2",
   pages = "10--119",
   note = "This is a full INBOOK entry",
}
\end{filecontents}

\usepackage[backend=biber,
            style=alphabetic,
            maxnames=5,
            alldates=iso8601]{biblatex} % Seznam literatury bude vygenerován 
                                        % BibLaTeXem.
\addbibresource{databaze-literatury.bib} % Seznam literatury bude vygenerován 
                                         % ze zdrojů umístěných v souboru 
                                         % databaze-literatury.bib.
% Konec preambule.

% Začátek dokumentu.
\begin{document}
\section*{Citace s~Bib\TeX em}
    Odkaz na literaturu vytvoříme příkazem \verb|\cite{návěští}|. Výsledek pak 
    vypadá např. takto:~\cite{inbook-full} Odkaz na další 
    knihu~\cite{article-full} je automaticky číslován. K~odkazu můžeme přidat 
    i~nějakou poznámku, např.  číslo strany.~\cite[strana 26]{chicago-manual} 
    Citovat můžeme i~více zdrojů najednou.~\cite{inbook-full, article-full}

\printbibliography[heading=bibintoc] % Vysadí seznam z dokumentu odkazovaných 
                                     % citací.
\end{document}
% Konec dokumentu.
